	A pesquisa em busca de métodos computacionais mais eficientes para problemas complexos é de grande importância, como o problema da predição da estrutura tridimensional(3D) de peptídeos.
	A busca pela solução ótima, no caso da predição das estruturas 3D dos peptídeos, é algo que pode ser difícil de encontrar, pois esses problemas são considerados NP-completo\cite{Berger1998}, onde os métodos de otimização tradicionais não costumam ter um bom resultado.
	
	Os progressos na área de bioinformática que estuda a predição da estrutura 3D das proteínas são monitorados com um teste bianual chamado de competição CASP (Critical Assessment of Structural Prediction, ou Avaliação Crítica de Predição Estrutural)\cite{Nelson2014}.
	Um dos métodos utilizados para essa predição é o método \textit{ab initeo}. Eles são soluções aproximadas baseadas na da equação de Schrödinger sem que não utilizam dados experiemntais\cite{Jensen2007}
	Uma combinação de métodos pode gerar resultados ainda mais eficientes. Podemos associar o método \textit{ab initeo} com  o uso de algoritimos genéticos(AGs), que é uma solução interessante, pois eles são baseados no princípio da Evolução de Darwin.
	
	Os algoritimos genéticos podem ser utilizados na etapa de busca das conformações de menor energia dos peptídeos.
	Depois de gerado uma estrutura aproximada pelo método \textit{ab initeo}, variações nos ângulos diedro ou de torção($ \phi,\psi $) geram várias conformações de uma mesma molécula.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{figuras/conformacoes-cadeia-aminoacidos.png}
		
		\caption{Conformações que podem ser geradas de um mesmo peptídeo variando os ângulos diedro $ \phi$ e $ \psi $. Fonte: Extraída de \cite{Nelson2014} }
	\end{figure}
	
	